[[cli]]
= Оформление CLI
:asciidoctorconfigdir: ../..

== Оформление файла _index

[source,markdown]
----
В этом разделе в качестве примеров обращения к API используются bash-скрипты, которые находятся в директории
`/usr/protei/%ProjectFolder%/scripts/` на серверах %ProjectName%.

Описание скриптов и примеры применения можно получить в стандартном
выводе при запуске скрипта без указания входных параметров.
----

[[cli-commands]]
== Раздел Команды

Команды перечисляются в алфавитном порядке.

[source,markdown]
----
## Команды ##

* [%cli_command_1.md%](./%cli_command_1%/) -- % Add your text here %;
* [%cli_command_N.md%](./%cli_command_N%/) -- % Add your text here %.
----

== Оформление файла CLI-команды

* <<cli-header,В заголовке файла>> указываются:
** краткое описание;
** команда CLI;
** якорь для ссылки.

* В файле задаются разделы:
** <<cli-request,Запрос>>;
** <<cli-request-fields,Поля запроса>>;
** <<cli-request-sample,Пример запроса>>;
** <<cli-response-sample,Ответ>>;
** <<cli-response-fields,Поля ответа>>.

[[cli-header]]
=== Заголовок файла

.Составление краткого описания
* Указывается основная функция команды;
* Начинается с глагола в форме инфинитива;
* Используется глагол совершенного вида, т.е. отвечающего на вопрос "Что сделать?";
* Рекомендуется использовать термины CRUD:
** Добавить;
** Получить;
** Изменить;
** Удалить;
** Активировать;
** Деактивировать;
** Снять;
** Поставить;
** Показать;
** Проверить;
** Запустить;
** Отправить.

[source,markdown]
----
### % Add your text here %, %cli_command% {#%cli_command%}
----

[[cli-request]]
=== Раздел Запрос

В разделе указывается структура запроса, в котором указываются все обязательные и опциональные поля запроса.

* Обязательные поля указываются в фигурных скобках;
* Опциональные поля указываются в квадратных скобках;
* Обязательные поля указываются перед опциональными, если разработчиками не предусмотрено иное.

[source,markdown]
----
#### Запрос

```bash
$ ./%cli_command% {%mandatory_field%} [%optional_field%]
```
----

[[cli-request-fields]]
=== Раздел Поля запроса

В разделе описываются параметры запроса.
Описание параметров аналогично параметрам конфигурации.

.Столбцы таблицы
* Поле;
* Описание;
* Тип;
* O/M.

[source,markdown]
----
#### Поля запроса

| Поле              | Описание               | Тип    | O/M  |
|-------------------|------------------------|--------|------|
| %mandatory_field% | % Add your text here % | %type% | %om% |
| %optional_field%  | % Add your text here % | %type% | %om% |
----

[[cli-request-sample]]
=== Пример запроса

В разделе приводится пример реального запроса.
Запрос должен быть корректным, т.е. при отправке такого запроса не должны возникать аварии.

[source,markdown]
----
#### Пример запроса

```bash
$ ./%cli_command% {%mandatory_field%} [%optional_field%]
```
----

[[cli-response-sample]]
=== Ответ

* В разделе указывается структура ответа, в котором указываются все обязательные и опциональные поля запроса;
* В качестве значений указывается тип возможных значений.

[source,markdown]
----
#### Ответ

```text
{
  "%field_1%": %value_1%,
  "%field_N%": "%value_N%"
}
```
----

[[cli-response-fields]]
=== Поля ответа

В разделе описываются параметры ответа.
Описание параметров аналогично параметрам конфигурации.

.Столбцы таблицы
* Поле;
* Описание;
* Тип;
* O/M.

[source,markdown]
----
#### Поля ответа ####

| Поле       | Описание               | Тип    | O/M  |
|------------|------------------------|--------|------|
| %field_1%  | % Add your text here % | %type% | %om% |
| %field_N%  | % Add your text here % | %type% | %om% |
----